新西蘭總理：清真寺槍擊案造成40人死亡

新西蘭南島基督城兩間清真寺連環遭到槍擊，警方拘捕3男1女調查。總理阿德恩說，槍擊案造成40人死亡，20人嚴重受傷。

阿德恩召開記者會，形容是恐怖襲擊，經過精密策劃，已將國家的保安威脅級別，上調至「高」的水平。

她又說，槍手不在監察名單內，在槍手的汽車發現兩個爆炸裝置，已經移除。

澳洲總理莫里森同時證實，槍手是澳洲公民，屬右翼恐怖分子。

事發在當地下午，當時正值清真寺午禱時間。目擊者說，見到一名穿黑衣的男子，進入清真寺，之後聽到多下槍聲，持續大約20秒，不久之後，市郊另一間清真寺亦遭到槍擊，市內所有學校一度關閉。

目擊者又說，受害人近距離被槍擊，相信死者包括婦女和兒童。

樓主個撚樣應該係d閪主管黎